---
layout: page
title: 団体概要
redirect_from:
    - /wiki/団体概要
---

# 団体概要

## 団体名称 

* **和文名称**: オープンプロセスアニメプロジェクトジャパン
* **英文名称**: Open Process Animation Project Japan
* **英文略称**: OPAP-JP （読み方：おーぱっぷ・じぇいぴー）


## 団体種別

人格のない社団


## 法人番号

6700150086572

※公表同意しておりませんので、国税庁の法人番号公表サイトでは検索できません。


## 設立 

2012年12月01日


## 目的 
* 知識をアニメーションで表現し、全人類にとって価値のある財産及び資源として自由に利用できる形で共有すること。
* オンラインでのアニメ制作の方法論を確立し、自主制作アニメーションの発展及び文化の向上に寄与すること。


## 事業内容 
1. オープンソースアニメーション作品の制作事業
2. オープンソースソフトウェアの開発事業
3. その他の創作物の制作事業
4. 前各号を実施するために必要な取材、調査、研究開発事業
5. 前各号の成果物について広く市民へ提供する情報発信事業
6. その他、当団体の目的を達成するために必要な事業


## 主な活動内容 

**「オープンソースアニメ」**を通じて価値ある知識を無償で発信しています。
詳細は、[活動案内]({{ site.baseurl }}/activity)をご覧下さい。

※オープンソースアニメとは、完成品だけでなく素材も含めて非独占的かつ自由な利用許諾のもとに利用が許諾されるアニメ作品のこと。


### アニメ作品「こうしす！」制作プロジェクト 

笑い×アニメで情報セキュリティを普及啓発するプロジェクト。ニコニコ動画やYouTubeにて無償公開中。シリーズ累計40万再生以上を記録。


## 活動拠点（代表理事の住所）

京都府船井郡京丹波町

ただし、オンライン活動のため常設の事務所は存在しません。


## 役員 

**代表理事**  井二かける（本名が必要な場合は[お問い合わせ]({{ site.baseurl }}/contact)ください）


## 正会員 

9名

* [正会員の一覧](./members)


## 従業員 
0名
※雇用関係のある人数です。（役員・ボランティア参加者・業務委託先等は含まれません）


## お問い合わせ先 

[お問い合わせ]({{ site.baseurl }}/contact)をご覧下さい。


## 組織体制

* 会員総会
    * 代表理事
        * こうしす！制作チーム
        * 法務チーム


## 定款

* [定款](./articles)

## 財務情報 

* [会計報告]({{ site.baseurl }}/activity/financial-reports)


## 公式アカウント
* [@opap_jp](http://twitter.com/opap_jp)
* [@kosys_pr](http://twitter.com/kosys_pr)
* [GitHub](http://github.com/opap-jp)
* [Pixiv](http://pixiv.me/opap-jp)
* [niconico](http://www.nicovideo.jp/user/36878339)
* [CrowdWorks（代表個人アカウント）](https://crowdworks.jp/public/employers/718539)
* [CrowdWorks](https://crowdworks.jp/public/employers/780388)
* [ニコニコチャンネル「こうしす！ｃｈ」](http://ch.nicovideo.jp/kosys)

## PGP公開鍵

* OPAP-JP 支援証明書発行用
    * 鍵ID: 391D 007B F382 D8D9
    * フィンガープリント: A625 A69B 222D 4F69 A178  4F01 391D 007B F382 D8D9
    * [公開鍵](../keys/opap-jp-certification-staff.asc)